根本DSE制度真係好撚on9

DSE制度真係好撚on9
根撚本大把人-6都可以入大學
搞到全部u啲水平低曬 社會勁撚多大學生
舊制就唔同
CE已經可以淘汰左啲最低層既垃圾
AL上唔到u都唔緊要 至少你出到黎同人講你AL grad 都好過CE grad
而家根本就將CE都過唔到個班垃圾同AL高階少少既人都分為一類
某部分垃圾仲-6入u
唔識英文都可以入到黎 屌你老母
我真係恭喜你囉

Ok啦
篩淨想要嘅人

仲有一樣
香港學位已經咁緊張咁少
仲要收咁撚多大陸人把撚？

等緊龜sir入來屌臭DSE係MK exam

額外位嚟

連登仔自覺高人一等既理由都無埋
樓主實比人屌到飛起

香港大學學位不知幾多

自己垃圾就唔好怪大陸人搶學額

呢度又話勁撚多學生

呢度又話學位少

Never mind
反正就係睇唔起DSE

要罵就罵董建華啦
開咁多asso課程

Asso i大個啲都係on9
好多垃圾根本唔想面對社會
以為讀呢啲就可以有咩幫助 經驗等
浪費屋企人錢 晒氣啦垃圾

al grad 有撚用咩
多啲人入到大學唔好咩

利申AL 我又覺得唔好講得咁盡，我始終覺得唔係學生資質同以前差太遠，舊制只係令同學多咗個試要考，過多一關，份人點都會成熟啲，亦知道自己幾多斤兩

我覺得新舊制最大嘅分別，係舊制之下家家有求，新制之下個個撚個都死谷爛谷中英數通識，想唔死都難

舊制之下AL以術科為主科，語文科只計半科（仲要冇咗數學通識），主戰場係術科，係有得透過自身努力操pastpaper拎到個好grade，努力換到對等嘅回報。最重要一點係，無論你想入神科定求其搵個degree嚟讀，大家點都一樣要谷術科去搏好成績，而想入神科嘅同學本身中英文底子較為紮實，佢地去補中英文起碼叫有啲得著，變咗形成一個好有系統嘅競爭模式：你叻嘅就要科科同人砌，你蠢嘅靠煲熟主科pastpaper一樣有前途

新制嘅最大問題係不論你好壞都要靠中英數通都決定你入唔入到u，而香港學生普遍中英文水平低下，絕大部分學生喺dse年代都係on99咁過，心諗要中英文考得好，但自己喺學校聽書又唔明，出去補習又唔明，個根本原因係學生底子差點補都冇用。最on9嘅係中英通識都有一定程度上嘅負碌成分，所以新制之下出嚟嘅大學生同以前咁大分別，主要係養成咗一大堆比語文科餵到飽嘅學生，以及一小堆負負碌碌入咗u嘅同學仔，夾埋一齊就硬係覺得班人好奇怪好似冇讀過書咁

紅字係重點 香港唔需要咁多大學生 將部分課程實用化重好 大學生10000個其實都大多 新加坡個制度屌打香港
好多degree其實都係浪費緊資源

睇吓點定點定義”大學”
大陸台灣嗰d連技校(毅進嗰類)都當埋大學 咁實全民都叫大學生
講研究型大學來講香港係唔少

I大工科表示笑而不語

太多學位，開多啲ive俾人入仲好

根本萬五學位真係太多，減到去七千就夠
市場根本要唔曬咁多大學生

香港學位係太多先岩，根本無咁多勁既學生讀，開多啲俾垃圾讀咪浪費資源

"AL, Entering University and Having GFs are all MK behaviours" (Turtle, 2009)

刪曬所有副學位

開返大量I大學位嘅實用型學院同職業性訓練學院好過啦

主要係英文數學囉，中文通識其實都係要合格姐

學位都唔需要咁多啦 而家仲愈開愈多
好似恆大咁 洗咁多錢讀完都唔知有咩用
成件事就係浪費緊香港土地 政苦資助 學生時間金錢

樓主又係另一個想拎讀u黎打飛機嘅傻仔，完全唔中point

dse最大問題係要人讀埋一堆根本冇用嘅野，al起碼可以俾個學生開始讀得專d預備大學會讀嘅野，唔洗為一d用唔著/冇興趣嘅科晒時間

睇返dse，d on9中文直情令一d中文勁嘅人都讀唔掂，通識更加唔洗講，而數學對文科人黎講太難，理科人又太淺，完全係資源錯配亂鳩咁黎

其實dse只不過係一個rank學生ge手段
除左數學唔夠大學用其他都ok

i大歷史長久asso點都無得同佢比

asso 先係唔想面對社會逃避現實

屌鳩asshole仲好喇 dse入U係馬係贏左40000幾人
我認為走後門既人先對應翻你打既野

起馬

點睇啲後門狗爆四

邊度跌低邊度起翻身 你走後門啫係証明你無能力先出此下策要行呢步 如果你爆四又 dse retake翻夠分咪算你叻

應該人人入 ，屌

學位緊張條撚，萬鳩幾人讀到大學都叫緊張
根本好多工都用唔到大學既知識水平
開咁多學位純粹係想提升人均教育水平
得罪講句，咁多大學生把托咩，攪到科科都飽和咁滯，好似以前咁，得三四間咁就啱啱好

冇I大邊個去整飛機維修呀？
唔通搵degree仔去整呀？

我驚爆呀

好彩有dse 唔係大學都入唔撚到

3年時間、12篇文言文、努力就有成果－佔比7.5%
15分鐘時間、so call"小組討論"、不確定性極大，遇上豬隊友就玩完－佔比16%

成件事反智到一個點

應該取消三大以外所有大學學位 實行超精英主義

同意
利申 符碌入U

不如好似新加坡咁谷3-4間U, NUS每年收6-7千人

嶺南 cancel左佢，城浸理教合併，中科合併，港大scale up

將城浸理教 開多個醫學院 integrate晒 中醫 三寶 獸醫 nursing 開medic，浸大ed scale up
engine integrate, science去 科大，engine去理大 ，文院浸大，bba城大

science 去城大

全面跟新加坡，劃一所有人要入junior college /polytechnic （理工學院）
即係IVE／hd 同asso，加深難度再篩人入degree

將所有設計學院挑出黎 成立藝術建築多媒體大學 (College of Art/Design/Media)

是旦啦
個個出到來咪又係12k
唔係考aco就係毅進

自由社會？

數學正常智力都覺得易啦，唔好玩鳩我啦

好撚多人負皮但唔夠膽出黎反駁
啊唔係 係因為無理由反駁到

根本三間大學就夠，間間u 教學quality 唔同搞到大學生差異性極大，ling u bba 明明都係bba, 同三大bba 比又差得遠，明明學生有能力學難d

根本由gpa 分學生質素就夠，唔需要用U去分

搞到有d學生後期想努力，一世比個名困住左，明明好多成功人士到人生中期先努力

香港既大學政策將好多野錯位發展，又唔清楚，例如城大真係唔知想點...綜合得黎好多科都廢，排名升都冇人想入，原來浸大好多科都勁過城大，但又唔知點解好似城大勁d...

明明中大science 勁過科大，得Gbus qfin 收得高，但科大又夠膽死叫自己science and tech u

浸大又無鳩聊開個science 但根本冇資源

城大開個engine 但根本冇人聽讀，冇人想請

理工個應用文科/社科又唔撚知做乜鳩

教大仲好笑，外國冇咩地方會開間大學叫教育，除左大陸d 濕鳩師範，最諷刺係香港中小學教育咁廢，教育局既又唔洗讀教育

城大又on9, 冇醫療底 自己走去開間獸醫，點解唔比理工搞

我完全唔明 phy Chem bio 點解可以分開讀

其實而家套選科系統累死晒呢一代學生
鼓勵學生揀埋奇怪組合
econ 文學 phy 我都見過

迫你chur盡主科
四科core三科文科底完全無知咩玩法

當年做tutor
由tut AL生到轉tut DSE生嗰年真係好震撼

dse is nothing but shit if u are really good

唔好拿中英這些語言科和on9通識當文科ok？語言同on9科點可以同文科比？

不如變晒做選修科算啦，讀6-9科用best5分數

我承認al ce制度比dse好
但點解dse係-6？求explaination

如果香港得翻3大就好
利申一大

日經

其實DSE 讀d野真係又廢又舊(不論係開眼界定實用既層面上)。d中學雞花咁多時間讀呢d垃圾為左個考試真係好反智。香港教育唔識update係令到香港愈黎愈落後其他國家既主因

最廢都係core，倒不如集中讀D實用科目，例如歷史，中史，會計，金融，IT，理科

歷史好難實用喎

好似你呢d垃圾思想只會令香港大學教育愈黎愈垃圾。

真心？起碼可以開眼界，提升批判思考能力wo

點解你咁好笑，唔走去屌教資會同香港政府，而走去屌d大學發展亂哂龍，大學好多問題出現，主因都係教資會訂既標準有問題同埋對資助大學既金額一直長期偏低，以至好多大學都要犧牲教學質素或學生利益去r多d funding。

其實我覺得香港各大學既質素（包括港大）係世界黎講都係地底泥，我認為香港應該cancel哂所有本地大學，然後邀請MIT OXFORD 海德堡呢d大學係香港開分校。

到而家仲覺得自己係咩一大好精英真係好好笑，出到黎世界同社會你地咪又係nothing

應該改做"集中讀D真正學到知識既科目"
而家中文通識哂咁多時間係到學考試技巧,點迎合評卷員口味,背一堆生活上唔會講既語例
5年後你翻個考生呢幾科佢讀過d咩佢都應該答唔出
歷史至少學完可以令你有多d國際視野同常識 更易理解而家政治社會環境點形成

正解，學技巧係一時，學知識係一生啊，根本政府就係想搞愚民政策整蠢我地

DSE雞見到呢個post快d返出去溫書
制度係有問題，但書仍然係要讀既
考好個試係無壞既

中文要cut做半科，同埋要cut走埋說話聆聽
而家嘅考核方式根本係走火入魔
好多時都係考運氣

舊制AL有9成人都可以考到中化科入u最低資格（中化拎E)
但而家DSE只有5成幾（拎3級）
其實有冇咁嘅必要？
係唔係代表另外果4成幾人都冇能力用中文學習？
但佢地母語都係中文喎

英文就唔同，英文唔係母語
而且我都承認英文考唔到3級果堆學生係根本冇咩可能係大學用英文有效咁學習

仲有中文3－5＊＊條curve仲低過英文
呢個真係笑話嚟

通識當年嘅設立背景係覺得班學生掛住讀書 唔理社會時事 唔睇新聞
因為舊制度得3成左右學生讀文科
一般黎講得文科班學生讀下地理，歷史，政公，先會關心下政治時事
而家就迫所有學生都要對社會時事有一定認識
但通識需要嘅又唔係一般傳統好實在嘅學科知識
反而更多嘅係所謂答題框架

所以變成要求學生一定要選修一科與社會有關嘅學科，例如geog hist 或者以前嘅gpa
都可以令學生更加關心時事
更加唔洗背一堆對邏輯思維訓練冇乜用嘅所謂答題框架

咁讀歷史絕對可以取代到LS啦，逼你讀LS反而會越來越憎看新聞

大陸人係支那蟲

可以學GCE咁有得揀sociology, government & politics, law, psychology, global development

係囉我都覺亞洲除左東大同nus應該全部都cancel哂佢

師範大學制度源於法國wo

人地大撚把ENS

唔覺英美澳新加有呢d野

笑撚左 我只係講緊成個情況錯晒 冇話政府冇問題 不如你冷靜d

On9 我只係套用緊新加坡模式，人地愈黎愈勁，你冇憑冇據就話會愈垃圾

740萬人口 每年得幾萬考生 要支撐八間有質素公立 兩間正規私立根本唔可能，靠大陸人又唔岩連登仔心意，所以我話最好就去蕪存青

同廢柴條curve同勁人條curve一樣?

你試下而家行番精英主義 成個政府實比人屌到褲到甩埋 就算而家大把學位 香港人才流失已經好嚴重 好多稍為有錢既父母都會送佢地去外國 再改制香港廿年之後會冇哂人才 剩低既精英唔係去外國發達就係投共

月經

廢柴拎低d分，勁人拎高d分咪得 有乜撚野問題

大學生 唔通仲因為自專心 要好似中學咁 要比高d分band 3仔啊？
band 3仔拎90分同band1仔拎70分 講我勁過你？

搞咁多，不如重考DSE入一大

可以搞精英主義，但要再俾多啲福利精英，例如免學費，first hon grad有錢收，讀mphil加到二萬五
好撚過開咁多學位，俾錢班垃圾讀大學

將學位減到七千個，嶺大浸大公大合併，咁就夠錢咁做
到時first hon畢業有十萬蚊收，second hon有五萬收，仲唔個個走去讀書

讀唔到書咪掃下街洗下碗
七千個大學生，市場應該可以接納曬

DSE 輕學術數理工程，的確係最大問題；另外人口銳降，學位反而增加，一定擇唔到「精神」（2012年AL大學入學率約為18%（1993年出世）；2017年DSE大學入學率為34%，仲未計Non-jupas。
呢個導致香港出現科學工程人才嚴重缺失既DSE, 埋左一個大炸彈。

有幾多international仆都仆入港大讀

有咩人覺得大學生係度打飛機
一係就勁到三十幾分，志不在讀醫，出國尋理想恥笑大學生
一係自稱父幹有幾層樓，但有資源都入唔到大學既智障
一係就極少數無學歷既市場精英
一係連中學程度都掌握唔好，提子心態

咩公司咪請咩人，你俾到合理offer，點會令人騎牛搵馬射你波

當比例愈大，薪酬起點同升幅就會愈低

愈多人入，咪愈多資源俾班廢人浪費，dse十九分都入到城大浸大

死廢老乜都關港獨事

雙語文中英文同埋科通識太on9,語文好就等於叻?

改名依啲嘢都要屌？
中文大學唔通又真係中文學習咩

差得幾多呀

中文通識呢啲垃圾科，雖然浪費時間同班教畜都答唔到，但要合格真係唔難
英文應該係出得太淺，同93年前AL English無得比，所以太on9，根本應該要出得再深啲

歷史文化科目係有教育意思，但無必要學生去考試，到時只會為咗個時，忽略當中嘅學習
因為唔同理科，需要有精準嘅概念同運算

收皮啦廢老，畢業搵工都關港獨事
用八大比返以前一大，緊係越來越垃圾

你望下近十年通漲同大學生平均起薪
不進即退

同意減學位
就黎變到同台灣一鳩樣
一文不值

但係對你個人黎講根本影響唔到咩，又唔會因為你畢業果年特別多大學生，所以搞到你人工特別低。根本好多地方大學都好容易入，係香港先咁崎型，而且本來大學學位學的野就係好基礎的，點解要收咁高，唔同的科肯定有唔同的標準，真係專業的科，永遠都唔會容易入到，好多外國啲大學都係容易入，但係畢業難。

香港啲人硬係咁鍾意打飛機，有個大學學位就覺得與眾不同，而且樣樣都要計過算過。
個個讀大學的就知道讀business finance果啲，睇下其他地方商科的都係好容易入，邊有收到咁高分的。

點解要浪費資源係班連中學都學唔掂既人

Dse都考唔掂代表住你中學六年都冇撚學過野
搵個中三或者中一都同你差唔多
你仲話要讀大學讀大專
拿拿聲出黎做野好過啦

Dse

中文 - 死背
英文 - 死操
數學 - 弱智
通識 - 默書

PHY/CHEM/BIO/M1/M2 - 正常難度，操卷就過到

AL

中文 - 正常
英文 - 難到仆街
數學 - 智力測驗，120為合格線

PHY - 第二個智力測試，120為合格線
其他 - 好撚難，都算係有得溫

鬼佬嘢邊有得比呀清

34%係講緊8大?
唉 入U真係易左好多 只要我遲幾年出世就輕鬆入HKU了
利申 2014入U

ens係搞research 同高等教育嘅師範(即係train人做prof/lecturer), 同香港/中國所講嘅師範兩回事黎

你都識講依度係香港啦
屌你淨係個人黎講咁自我中心 ，依家香港已經開始容納唔到咁多大學生，對整個大環境都係壞，8大之外仲有幾間所謂大學課程，大批大學生高不成低不就，職位重疊人多位少，人工自然會降低

亞洲國家以台灣為例，讀到大學基本上係必然嘅事，平均人工低，但佢地支出低，買樓都平香港一大截
擺係香港，只會令大學生向上流動嘅能力愈黎愈細，唔好講買樓，無家底連租都要計過度過

嫌香港太多大學生又嫌大學太少位

遲下咪好似台灣咁囉 大學生都係出黎賣魚蛋

有fd棄HKU LLb去左Imperial讀engine

自己就棄UST Sc去左UK讀allied health

咩on9 唔經DSE入大學嘅人全部都係後門狗！

（曲）

AL PHY = 120合格
AL Applied Maths = 真正Physics, 根本無可能操到
AL Pure = 唔明d 人點解會考到

你岩，不過岩唔哂

宜家既ENS的確唔再train教師

但以前既ENS的確係用黎train中學教師

In 1685, St. Jean-Baptiste de La Salle, founder of the Institute of the Brothers of the Christian Schools, founded what is generally considered the first normal school, the École Normale, in Reims, Champagne, France.

In France, a two-tier system developed since the Revolution: primary school teachers were educated at départemental écoles normales, high school teachers at the Écoles normales supérieures. Nowadays all teachers are educated in École supérieure du professorat et de l'éducation (fr) (Graduate School of Teaching and Education). The Écoles Normales Supérieures in France and the Scuola Normale Superiore di Pisa in Italy no longer specialize in teacher training.

新加坡個種教育模式，係由小學就開始篩，你認為香港照搬到？都唔講新加圾個種產業多元支撐住成個精英制。不過到今時今日仲諗住搬新加圾模式只會死路一條。你不學無術就唔好咁多聲氣，香港Ｄ大學教育已經夠垃圾，而家仲有你呢D垃圾思想搞到更加沉淪。

所以咪叫班白癡仔謙虛D，平時一大前一大後，你唔係為讀港大或者讀三大係覺得自己係萬中無一既人才下話，出下社會睇清楚個世界係點先啦。
根本每間大學既長處都唔同，刻意貶低其他大學係無意思，要再比你香港八間大學只不過世界中既地底泥。

而家班傻閪好得意，完全唔明一個發達國家或地區既發展係同大專教育成正比，而家呢個年代仲玩精英制根本就戇鳩。不過同呢班人講係唔會明架，佢地只會繼續認為大學係畀精英既人讀，而忽略左之後既MPHIL仲有PHD。

三大都唔係世界級，究竟係連登仔睇中，要咩排名先唔係地底泥
定係連登仔自己都睇唔起自己

不如你講下三大有幾世界級？論學術風氣、學生質素（唔好搞笑到以為考個DSE高分就叫質素高）、學術嚴謹度、教師質素、配套有邊間係比得上歐美各大出名少少既大學？我剩講哥廷根，香港是但一間大學都跪低啦。
而家就係叫你地謙虛D，唔好以為入呢D大學就覺得自己人人生贏家，之後上網不斷吹奏，要比其實世界上極多大學都好過香港是但一間大學，做好自己本份，唔好散播自己歪理誤導蒼生好難？

台灣真係發達過美國?
Mphil phd同精英教育有咩衡突?
精英主義係因為唔值得俾錢班連中學都讀唔掂既人
六年中學都搞唔掂，憑咩要人支助你班人讀書?

排名呢?無數據支持你點講都得
入到大學唔係人生贏家
但連大學都入唔到，讀左六年都掌握唔好中學知識，如果無父幹，咁仲唔係人生輸家?

無話發達程度一定會高，只不過你大專唔普及既話你發展程度就一定係低。而家咪就係叫你將大學DEGREE普及化，然後MPHIL同PHD係篩D大學讀唔到既人，之後畀呢班人去做研究contribute 個社會，畀你班人做教育局長盞害死香港更加多莘莘學子。
而家世界講求資訊流通，知識解放，完全唔理，一定要將大學degree變為少數人俱樂部先安樂，呢種思想仲迂腐過支那人，所以香港教育愈趨垃圾有時唔係政府造成，係有你呢班思想狹窄到不得了既人搞到咁。
不過講到尾你班人支持將大學精英化咪又係因為人工，你條傻仔連產業同畢業生人工既關聯都搞唔清楚，就唔好倒果為因，支持大學精英化啦。

原來排名係量化到學生質素、校政、學術風氣、教師質素，咁你咪中左美國NEO-LIBERAL既垃圾排名既陷阱囉！

我中文說話2咗 英文仲高分過中文，我都懷疑自己係咪冇學過中文
而家對返啲讀中文/歷史嘅博士，真係覺得中學教嘅中文除咗應試技巧真係乜都冇

Institute of the Brothers of the Christian Schools同ENS 應該兩間野黎,一間係Reims一間係Paris
雖然ENS 有École Normale, 但後面多左supérieure。佢嘅意思應該係Institute of the Brothers of the Christian Schools found 左École Normale而一個system, 而唔係ENS而一間野

至於你話ens有train中學老師, 唔出奇嘅, 但ENS嘅主要目的始終係academia
It was initially conceived during the French Revolution[5] and was intended to provide the Republic with a new body of professors, trained in the critical spirit and secular values of the Enlightenment.[6] It has since developed into an institution which has become a platform for a select few of France's students to pursue careers in government and academia.
所以你話ens(一開始)係為左train 中學教師我有保留, 始終由1794成立開始目的就係train professor

邊似龜蛇你咁勁成日鳩用深字

In France, a two-tier system developed since the Revolution: primary school teachers were educated at départemental écoles normales, high school teachers at the Écoles normales supérieures.

1685果間係第一間normal school,而École normale 係解師範學院

我都冇講過兩間野係有關連wo

仲有ENS有幾間，唔止ENS Paris

搵啲量化唔到既野講，仲有乜好講，你話點都得架啦

知識解放，資訊流通，咁點解唔去圖書館或上網自學，係要浪費社會資源，貼錢俾班連中學都搞唔掂既人讀書

中學都讀唔掂，又想讀書，咁點解唔自己考多幾次搞掂返個底先要求人俾錢你讀書?

所謂知識解放，都要你班人掌握到先有用，連中學都未掂，仲叫人俾錢你讀落去?

飛機維修？有手有腳智力正常就得啦撚使ive仔咩

咪臭係 啲紮鐵地盤佬又洗唔洗讀翻個工程課程先呀咁

大學第一層精英，精美中嘅精英就再上去Mphil Phd，全民大學生，即係精英由mphil開始，咁一個社會係咪需要咁多mphil phd ，到時大學生都要洗碗，諗起都好笑

未來成班精通complex analysis, programming 既出黎炸薯條

一路炸一路做it狗
不過都係20k都無

成班人讀唔成書，就想讀到書既同佢地一齊做體力勞動工種

班人讀唔成書，永遠唔識從個市場諗

香港仲要個市場咁撚細，依家每年兩萬freshmen，都已經難搵工 仲講全部讀大學，執屎都要first hon

沒話要考試，反而用論文去取代考試好d

有冇論據？
冇就收皮啦
你係唔係就係讀唔成中學課程果班垃圾？
話人思想狹窄不如問下你自己有咩料到先